# Лабораторна робота №11. Взаємодія з користувачем шляхом механізму

введення/виведення


## Мета

Отримати навички розробки програм мовою С, з взаємодією з користувачем шляхом введення/виведення

## 1 Вимоги

### 1.1 Розробник

Інформац

- Никифоренко Валерія Ігорівна
- КН-921Б ;

### 1.2 Загальне завдання

- Визначити зворотню матрицю
- Зробити программу з взаемодією й повідомленням користувача (за допомогою функцій введення/виведення `scanf` й `printf`)

### 1.3 Задача

- Зробити функцію, що буде розраховувати зворотню матрицю з поданної

- У тестах введення брати з файлу `assets/input.txt`

  за допомогою команди `cat ./assets/input.txt | ./dist/main.bin`

> Для того, щоб запустити программу та побачити її роботу, достатьно виповнити bash команду:
>
> `./dist/main.bin`.
>
> Зробити документацію до проекта можна за допомогую команди `make docgen`.

Корректний результат виконання программи:

```c
clang-format src/* -i
clang -c -Og -g -fprofile-instr-generate -fcoverage-mapping src/lib.c -o lib.o
clang -c -Og -g -fprofile-instr-generate -fcoverage-mapping src/main.c -o main.o
mkdir -p dist
clang -fprofile-instr-generate -fcoverage-mapping lib.o main.o -o dist/main.bin
clang -c -Og -g -fprofile-instr-generate -fcoverage-mapping -Isrc test/test.c -o test.o
clang -fprofile-instr-generate -fcoverage-mapping lib.o test.o -lcheck -lm -lrt -lpthread -lsubunit -o dist/test.bin
./dist/main.bin
Лабораторна робота номер 11. Взаємодія з користувачем шляхом механізму"введення/виведення". Автор - Никифоренко Валерія Ігорівна
Заповнюємо матрицю.
Будьласка, введіть значення (від -1000 до 1000) для елементу матриці у 1 рядку і 1 стовпчику: 7
Будьласка, введіть значення (від -1000 до 1000) для елементу матриці у 1 рядку і 2 стовпчику: 3
Будьласка, введіть значення (від -1000 до 1000) для елементу матриці у 1 рядку і 3 стовпчику: 6
Будьласка, введіть значення (від -1000 до 1000) для елементу матриці у 2 рядку і 1 стовпчику: 4
Будьласка, введіть значення (від -1000 до 1000) для елементу матриці у 2 рядку і 2 стовпчику: 5
Будьласка, введіть значення (від -1000 до 1000) для елементу матриці у 2 рядку і 3 стовпчику: 1
Будьласка, введіть значення (від -1000 до 1000) для елементу матриці у 3 рядку і 1 стовпчику: 9
Будьласка, введіть значення (від -1000 до 1000) для елементу матриці у 3 рядку і 2 стовпчику: 2
Будьласка, введіть значення (від -1000 до 1000) для елементу матриці у 3 рядку і 3 стовпчику: 8
Матриця буде такою:
[7.00	3.00	6.00	]
[4.00	5.00	1.00	]
[9.00	2.00	8.00	]
```





## Висновок

На цій лабораторній работі я навчився користуватися функціями введення / виведення й валідувати результат.